不滿特快公屋殘舊 獲邀揀樓綜援戶：寧願訓街訓天橋底都唔會入住

特快公屋編配計劃家庭申請今(12日)起可揀樓，首批可供揀選單位約1057個，當中包括11個凶宅。有市民直言忌諱入住凶宅，但無奈無屋住惟有「頂硬上」，直言「最緊要有屋住」。另有市民炮轟計劃下單位質素差劣，難以揀選，指「寧願瞓馬路、瞓天橋底都好過住呢啲屋」！

今年特快公屋編配計劃錄得6.27萬宗申請，當中約3.44萬宗為1人申請者，約2.83萬宗為2人或以上家庭申請者。日前房署公布首批供2人或以上家庭揀選的單位名單，今期有11個曾發生兇殺事件的單位，屬近年最多。今早8時許，位於樂富的房委會客戶服務中心大堂已有逾20人等候揀選單位，眾人須保持社交距離，揀樓中心亦每次只能兩人入內。

龍太與丈夫及女兒，寄住於老爺奶奶馬鞍山一個約300呎私樓單位，她表示居住環境十分擠迫，與丈夫及女兒只能瞓碌架床，活動空間欠奉，「一日到黑屈喺房」。苦等近十年的她哭訴渴望與丈夫及女兒等到公屋上樓，即使擔心特快公屋有凶宅單位亦會照住，坦言「到時可能喺屋企會驚，但最多成日開着燈求心安」。

年逾60歲的陳先生一家四口居於大埔一間約100呎劏房單位逾7年。陳先生與妻子分別因腳傷及糖尿病而無法工作，目前兩名女兒仍在就學，領取綜援後仍生活拮据。他稱曾獲房署兩度編配公屋，但因對正垃圾房及日曬等問題而拒絕，又指「自己點都冇所謂，但家人入住會身體唔好」。他今次獲邀揀選特快公屋單位，可惜仍然失望而回。陳表示這次單位質素很差，「又舊又唔吉利」，雖已苦等公屋多年，但也不願讓女兒入住此等環境，直言「寧願瞓馬路、瞓天橋底都好過住呢啲屋」！

周女士一家四口輪候公屋逾8年，她直言對公屋輪候時間甚長而大感失望，因無屋住而子女「兩邊走」跨境返學，必要時寄住朋友家。惟她指盡量不會選擇凶宅單位，「始終中國人都驚鬼神之說」。同樣獲邀揀選單位的陳太，則表示揀不到名單上的心儀單位就作罷，寧願繼續輪候公屋。

今期計劃包括11個凶宅，分別位於葵涌大窩口邨、葵涌葵盛東邨、屯門龍逸邨、屯門安定邨、香港仔華富二邨、深水埗元州邨、石硤尾南山邨、黃大仙竹園南邨、觀塘順天邨、將軍澳寶林邨、沙田沙角邨。以上凶宅租金介乎1154至3234港元。

咁訓街囉

啲窮都唔識玩

又要窮又要嫌三嫌四，屌你老母你咪瞓天橋底囉關我撚事？

最好死左佢

但因對正垃圾房及日曬等問題而拒絕

寧願住劏房都唔要曬咁揀擇

凶宅可以有寬免
有得住就住啦
遲早實後悔

屌你老母,唔鐘意既咪撚申請囉,死去訓街囉
有樓都係到嫌三嫌四

綠表......

無海景點住呀？又細，房署又唔包裝修傢俬電器

特快係呢啲質素架啦
咁叻唔好申請囉

華富村都有

年逾60歲的陳先生獲房署兩度編配公屋，但因對正垃圾房及日曬等問題而拒絕

唔係唔比樓你, 係你自己唔要

周女士一家四口輪候公屋逾8年，她直言對公屋輪候時間甚長而大感失望，因無屋住而子女「兩邊走」跨境返學

即係支那有大屋住啦
咁委屈咪返去囉

垃圾房都算 日曬係乜鳩野理由

lm

大灣區生活圈唔係正苦所響往架咩 條八婆失乜鳩望

西斜 不了

窮人生仔正仆街

周女士一家四口輪候公屋逾8年，她直言對公屋輪候時間甚長而大感失望，因無屋住而子女「兩邊走」跨境返學，必要時寄住朋友家。惟她指盡量不會選擇凶宅單位，「始終中國人都驚鬼神之說」。同樣獲邀揀選單位的陳太，則表示揀不到名單上的心儀單位就作罷，寧願繼續輪候公屋。

你唔係「國內同胞」有得你住仲唔謝主隆恩
香港賤民學乜撚野人簡屋住

啲仔女比條on9累死 4人公屋細極都200尺啦

窗簾

正垃圾

日日狂推明日大嶼

祝果條廢佬一世訓街囉，欠L左你咁

支那人

得三次機會，兩次都唔要，
淨番嗰次派狗屎垃圾都要硬食

日曬都唔撚得 窮得你咁簡擇都有

西斜呀 其實係想一拗啟德

三次機會 , 頭兩次一定係俾衰位你啦 , 唔要果時有表填講明唔要嘅理由 , 如果唔填 , 三次都有機會派差唔多情況嘅樓

新移民就唔同 , 社工會一開波幫佢講明要新樓 , 有啲仲會指定市區高層東南方向唔近垃圾房

係囉 你唔住我住

咁窮咪撚生啦垃圾

支那人唔支持大彎區，肯定係想攪港獨

有錢就 270呎舊公屋都變豪宅

其實正苦都唔care呢班人瞓天橋底定住籠屋

唔殘唔舊都比晒d大陸仔新移民啦！仲會輪到你揀?

咪白痴
社工正常都唔批體恤安置 私底下一樣會屌佢地嫌三嫌四
咁佢地合條件 政府又查唔到大陸資產 無理由唔比佢地排隊

應該blacklist終身冇得抽公屋同買居屋

我老豆提過下，三十幾年前揀特快公屋
真係有得話唔靚就唔去住
佢最後都揀左個西斜
但唔係凶宅，又冇所謂垃圾房，因為都係掉
去大堂

估唔到有人仲奄尖過我老豆
都多謝佢當年肯捱下西斜
起碼今日唔使租出面d垃圾盤，將來努力搵機會搏上居屋或私人樓

期待派東涌兼垃圾房隔離兼定期有職員要入單位做檢查果隻單位俾佢

冇錯 窮人都係尊嚴

鬼係窮咩，一定大陸成堆資產ge「貧窮戶」，覺得間屋衰過大陸間豪宅咁多，咪唔想住囉

等8年？
2人家庭好似唔洗排咁多年

1-2人單位係供應最少 , 3-5人供應最多

唔明支那有屋住點解仲要多間香港屋
放租俾人？？
每個月凈賺萬幾蚊
爽

如果派不受歡迎單位好似唔計入3次入面 不過近垃圾房同曬同不受歡迎單位無咩關係

咁包閉嘅

咁咪訓街囉
呢班根本唔係真正有需要嘅人
窮起上來嘅人根本冇得揀

又要窮，又要生，又要嘈，交撚過稅未呀屌你老母

西斜最多咪開冷氣，有平租屋住算係咁

日曬都唔撚得
過千萬私樓一樣有位特別曬

呢類人通常間劏房係假,係深圳有樓

你啱 , 唔計次數
間屋被 reject 得多就會入 list , 不過不受歡迎單位入面再有細分"曾發生不愉快事件單位" , 果啲好多人中伏

社會負累仲嫌三嫌四
曬又點 死撚咗佢囉

支那蝗

當你真係比大半份糧住棺材房
真係咩樓你都會要

擺明想磨到有市區新樓
100%係係中國有樓的人

1000個單位有11個兇宅，淨低果啲係咩問題會特快？

元州邨好正喎，請個師傅去作個法就好好住

老實講, 普普通通...
同埋個大門成陣公屋味

周女士一家四口輪候公屋逾8年，她直言對公屋輪候時間甚長而大感失望，因無屋住而子女「兩邊走」跨境返學，必要時寄住朋友家。惟她指盡量不會選擇凶宅單位，「始終中國人都驚鬼神之說」

返大灣區啦

對正垃圾房可以買部空氣清新機
日曬可以裝太陽能板，順便慳埋電費
不過算啦呢啲廢人係冇腦嘅

個廳同床呃得下
但廚廁就普普通通啦

佢地叫氣咁大係知道個垃圾政府會起一棟居屋同lv既新樓比佢地入去慢慢嘆
唔撚洗簡你d爛樓
係香港唔做基層真係慘撚過食屎
交稅起樓比d冇交稅既人住

咁俾著我都會博多次
對住垃圾房真係好臭

點解有啲人派到啲新公屋又大又靚 有個friend 一家3口住8人單位
點解又有咁多人派特快又殘又舊

廚房ok喎 幾大
係個廁所太細冇乾濕分開

千幾蚊嫌三嫌四
on99

睇死佢哋班死廢西遲啲又叫埋班議員拉banner
走去何文田房署怨天怨地咁撚樣

元州個位置真係冇得輸

咁快D訓街啦 仲晒乜鳩錢住劏房

隔離屋咪又係痴線/鬼殺咁嘈

有錢重使住公屋咩

唔好意思 原來係住公屋先有錢

記得新聞 深水埗元州邨 跳樓、石硤尾南山邨 殺人? 近地鐵算係咁

「周女士子女要跨境返學」
香港教育界咁多害羣之馬，學生又「獨立」，連你地個刁总都話要整頓香港教育喎！
點解唔去返大湾区讀書？

無意思
住屋個環境講連貫性

面對走廊同樓下已經兩個世界
心思細膩d都住到精神分裂

好彩當年老母肯要，即使係極低層一樓，但租平，住左8-10年，呢家上左居屋，近排買多層私樓收租。
班人根本唔識諗，公屋係想俾佢地草下錢，有錢就上居屋再上私樓，一步步黎

年逾60歲的陳先生一家四口居於大埔一間約100呎劏房單位逾7年。陳先生與妻子分別因腳傷及糖尿病而無法工作，目前兩名女兒仍在就學，領取綜援後仍生活拮据。

陳先生個生路歷程出晒黎
一月交稅

係咪要畀間豪宅/別墅你住

唔清楚規則，係未要咗就再無機會要第二間，係既話老西都繼續等搏第二間

元州邨唔係喺長沙灣架咩

呢d樓即上即抽居屋，洗鬼你「認真」住咩

蝗蟲?

4人點止
一個人要80呎咁嫁
好似係

係深水埗，地理上長沙灣係唔係個度，地鐵一直都用錯名，又黎
長沙灣廣場
長沙灣政府合署
深水埗運動場
荔枝角體育館

申請左特快,但最後唔要既話
好似要重新入紙輪侯

走啦垃圾

唔洗，只係繼續排，無損失

而陳同佳有安全屋有狗保護

有d窮到綠表都買唔起
同埋覺得租一世最抵

其實我已經當咗元州個一帶係長沙灣，元州對面仲要有條長沙灣邨 當然叫返做深水埗都唔係錯
隔條馬路麗閣邨 西九龍中心果一帶就係深水埗
根本成個深水埗區啲名都亂到九彩

對正垃圾房都算，曬都唔要好串喎

大種乞兒, 咬老綜都咁多要求

除左講句抵撚死都唔知講咩好

年逾60歲的陳先生一家四口居於大埔一間約100呎劏房單位逾7年。陳先生與妻子分別因腳傷及糖尿病而無法工作

即係唔要西斜啦，2個都淨係可以係屋企訓足24小時，仲西斜咪要交多啲風扇電費？

唔會上居屋啦，一上就變N無人事，到時d 綜援、關愛基金、全額學費資助、同埋大大少少「基層福利」點盡拎

地鐵既錯

長沙灣同九龍灣 原本係指個海灣
呢家長沙灣站其實係叫元州
美孚站其實先係荔枝角

九龍灣站其實係牛頭角既範圍